#Metoo後繼續與教練來往 讀大學後仍受訓

W.H.非禮案 事主認讀大學後仍接受被告訓練

現年77歲的男教練涉嫌在多年前非禮1名女學員，事主X今午(26日)在粉嶺法院繼續接受辯方盤問。X同意她在事發後曾出席「師父」(被告)的生日會、向他拜年、送贈過約3對波鞋給被告、到外地比賽後送贈手信、送贈被告喜愛的「跳跳虎」公仔等。她承認甚至被告嫁女，她也有到賀；入讀大學後，仍會參加被告在另一學校舉行的田徑訓練。

辯方質疑X的行為，與她公開事件時稱「有時碰到他，硬着頭皮寒暄一兩句，便想趕快掉頭跑掉」的說法不符，X不同意。

X又同意，在公開事件前，她在社交媒體上載了不少與被告的合照，直至今年5月才刪除有關照片。辯方質疑X刪相及刪去圖片說明，是因為她明知那些相片對被告的辯護有幫助，X否認。她也否認其社交媒體的「follower(追蹤者)」愈多，接到商業機構給予賺錢機會便愈大。

此外，事主X今早在屏風後作供前，控方曾向法庭申請，除了把屏風阻隔X與公眾視線，亦冀一併隔阻X與被告的視線，以免X作供時容易緊張及情緒激動。 辯方反對申請，指據X早前曾公開事件的表現，認為「佢唔驚，甚至鼓勵人行出嚟添」。最終裁判官考慮被告有權在受審時直接面向他的指控人，不批准控方申請。

臭西

根本一審完個教練應該即刻告番佢轉頭，單單屈完都冇後果屌你老味

冇人知事主X同被告係邊個

各位可以繼續討論

落唔到台了

同黑警屈人襲警暴動一樣，就算證實左係老屈都無後果，仲可以大搖大擺

男人好撚慘

有冇人知45號巴士係去邊㗎

問錯Post添

會唔會讀大學仍陪訓？

教練: 無罪後仍一世被稱老淫蟲

辯方反對申請，指據X早前曾公開事件的表現，認為「佢唔驚，甚至鼓勵人行出嚟添」。

條臭閪想搏出名點知心諗呢鋪玩大左騎虎難下
教練就慘 入唔入罪都變左老淫蟲晚節不保
香港果班女權撚無一個係無辜

告乜撚 判左無罪唔代表佢有證據告條臭閪
香港法律就係咁閪

上麗瑤

如罪名不成立，希望有人幫伯伯民事索償

又食又拎

全香港都知，法庭仲X咩q丫

前田徑教練黃恆涉非禮案，辯方於盤問事主X時，指X過往曾就本案錄取多份證人供詞、在網上撰文、標籤#metoo公開事情等，以及在2015年撰寫日記講述事件，但內容與其今天庭上供詞有出入。而裁判官練錦鴻一度問辯方：「metoo係乜嘢？有個website叫metoo？」辯方解釋全球曾很流行一個名為metoo的運動，事主將照片上載上網、並將自身經歷公諸於世。
辯方指，事主X於供詞及網上撰文，內文提及「他把我的褲子和內褲脫下，摸我的私處」，這與庭上她供稱是她自願退下長褲、遭被告強行扯下內褲的證供有出入，X同意，指庭上說法才是正確。
事主:同朋友講完呢件事之後幾晚瞓唔著
辯方續指，直至警方上周四向她錄取補充供詞，她仍沒就此向警方澄清，X同意，重複指「係我自己除牛仔褲，佢除底褲。」至於為何日記內容與庭上證供有異，X語氣略激動指「寫note嘅原因，係同朋友講完呢件事之後幾晚瞓唔著」，於是藉文字抒發情緒，並非記錄案發經過，她強調「從來冇打算將個note俾人睇。」
至於她在社交網站的#metoo文章，她解釋文章的重點不是向所有人訴說案發經過，「重點係想講社會上有啲人，利用佢嘅地位同信任去對你做一啲唔應該做嘅事」，故當年是依據2015年所撰寫的日記在網上撰文，沒詳細講述案發經過。
辯方其後問及案發經過，指是X向被告透露肌肉繃緊，X回答不記得但不排除此可能性，因一向訓練完均會感到肌肉繃緊，但重申是被告主動提出為她按摩的。辯方又指被告從沒向X提及鄰居養狗一事，是直至她坐車抵達被告住所時才發現鄰居所養的狗隻，X不同意。
辯方指X當時面向天躺在床上，若被告真如她所言強行扯下內褲，她是有能力阻止被告，例如側身或出言喝止，X同意。
裁判官安慰X：你自己要有啲勇氣
辯方追問：「你可以say no嘛，學校性教育都有教喇？」X回應不肯定學校是否有教，但她當時「好驚，完全反應唔到」；事後回想「係可以大聲叫唔好，但我知屋企冇人，大聲叫救命都冇人救到我。」
辯方續謂報紙、電視、校內教育等均教導學生指一旦受到侵犯即大聲拒絕，重複問X當時為何沒有出聲。X回應指「我有睇過政府廣告，係要叫唔好...」裁判官聞言打斷，稱X已回答問題，指X已多次回答她當時反應不過來。
辯方欲繼續追問，裁判官忽然安慰X指，辯方大律師只是職責所在向她發問，若問題不公他自會出言阻止，「你自己要有啲勇氣，忍吓個人嘅反應。」聆訊下午繼續。

練官似撚緊佢